\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm}
Alle Klassen und Interfaces dieses Kapitels sind dem Paket Schedule untergeordnet und werden in Abbildung \ref{fig:Schedule:Klassendiagramm} dargestellt. Außerdem werden zwei Komponenten beschrieben, welche keine Klassen sind: schedule\textunderscore config.json und das Gameobject mit Textkomponente.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.65\textwidth]{images/Schedule/Schedule_Klassendiagramm.svg}
    \caption{Fahrplan Klassendiagramm}
    \label{fig:Schedule:Klassendiagramm}
\end{figure}

\subsubsection{Platform}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:Platform}
Diese Klasse ist für ein Gleis/ eine Plattform einer Haltestelle zuständig und implementiert das ITimeObserver Interface, um die aktuelle Uhrzeit zu erhalten und ist damit ein Observer (siehe \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern}). Dabei spielt es keine Rolle, ob es sich um eine Bus-, Straßenbahn- oder U-Bahn-Station handelt. Es werden folgende öffentliche Funktionalitäten bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +UpdateScedule() : void\grqq\space aktualisiert, welche Verkehrsmittel als Nächstes kommen.
    \item\glqq +SetStopTime(stopTime : int) : void\grqq\space verändert die Zeit, welche ein Verkehrsmittel an der Haltestelle hält.
    \item\glqq +UpdateTextOnDisplay() : void\grqq\space aktualisiert den Text, welcher auf den Displays steht. Dieser beinhaltet die Linie, Richtung und Wartezeit der Verkehrsmittel, aber auch die Uhrzeit.
    \item\glqq +UpdateTime(hours : int, minutes : int) : void\grqq\space implementiert die Methode aus dem ITimeObserver Interface. Diese Methode aktualisiert die Uhrzeit, welche unter anderem auf den Displays der Plattform angezeigt wird.
\end{enumerate}

\subsubsection{Schedule}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:Schedule}
Bei dieser Klasse handelt es sich um den Zeitplan für die öffentlichen Verkehrsmittel, wie zum Beispiel Busse und Bahnen. Es werden folgende öffentliche Funktionalitäten bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +LoadScheduleConfig() : void\grqq\space lädt die Konfigurationsdatei schedule\textunderscore config.json, welche im JSON-Format vorliegt. Daraufhin wird der Zeitplan aufgebaut.
    \item\glqq +GetNextVehicle() : PublicTransportDescriptor\grqq\space gibt das nächste Verkehrsmittel zurück, welches an der Haltestelle halten soll.
    \item\glqq +RemoveVehicle(vehicle : PublicTransportDescriptor) : void\grqq\space entfernt ein Verkehrsmittel aus der Zeitplan-Liste.
\end{enumerate}

\subsubsection{PublicTransportDescriptor}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:PublicTransportDescriptor}
Diese Klasse beinhaltet alle Informationen über ein öffentliches Verkehrsmittel, wie die Linie, Richtung und die Ankunftszeit an der Plattform. Es werden keine öffentlichen Funktionalitäten außer Getter- und Settermethoden bereitgestellt, da diese Klasse nur Informationen speichert.

\subsubsection{CollisionDetector}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:CollisionDetector}
Diese Klasse ermöglicht es, Kollisionen zu erfassen. Es wird keine öffentliche Funktionalität bereitgestellt.

\subsubsection{PedestrianCollisionDetector}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:PedestrianCollisionDetector}
Diese Klasse nimmt Kollisionen mit Fußgängern an der Haltestelle wahr. Danach teilt sie allen \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observern} (welche Fußgänger sind) mit, ob sie ein- oder aussteigen dürfen. Außerdem erbt sie von der CollisionDetector Klasse. Es werden folgende öffentliche Funktionalitäten bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +AddPedestrian(pedestrian : IVehicleObserver) : void\grqq\space speichert einen Fußgänger ab, falls dieser mit dem PedestrianCollisionDetector kollidiert.
    \item\glqq +RemovePedestrian(pedestrian : IVehicleObserver) : void\grqq\space entfernt einen Fußgänger, falls dieser den PedestrianCollisionDetector verlässt.
    \item\glqq +NotifyPedestrians() : void\grqq\space teilt allen gespeicherten Fußgängern mit, ob ein Verkehrsmittel da ist und sie in dieses einsteigen dürfen oder nicht.
\end{enumerate}

\subsubsection{IVehicleObserver}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:IVehicleObserver}
Dieses Interface ist ein \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer}, welcher die PedestrianCollisionDetector Klasse beobachtet. Es werden folgende öffentliche Funktionalitäten bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +VehicleEntered() : void\grqq\space reagiert darauf, dass ein Verkehrsmittel an der Plattform steht, in welches man einsteigen kann.
    \item\glqq +VehicleLeft() : void\grqq\space reagiert darauf, dass man nicht mehr in das Verkehrsmittel an der Plattform einsteigen darf.
\end{enumerate}

\subsubsection{VehicleCollisionDetector}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:VehicleCollisionDetector}
Diese Klasse nimmt Kollisionen von Verkehrsmitteln an der Haltestelle wahr. Danach wird dem Verkehrsmittel nach einer Wartezeit mitgeteilt, dass dieses wieder fahren darf. Außerdem erbt sie von der CollisionDetector Klasse. Es werden folgende öffentliche Funktionalitäten bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +AddVehicle(vehicle : IPlatformObserver) : void\grqq\space speichert das Verkehrsmittel nach einer Kollision ab.
    \item\glqq +RemoveVehicle(vehicle : IPlatformObserver) : void\grqq\space entfernt das Verkehrsmittel, nachdem dieses wieder abgefahren ist.
    \item\glqq +NotifyVehicle() : void\grqq\space teilt dem Verkehrsmittel, welches an der Haltestelle steht mit, dass dieses wieder losfahren darf.
\end{enumerate}

\subsubsection{IPlatformObserver}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:IPlatformObserver}
Dieses Interface ist ein \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer}, welcher die VehicleCollisionDetector Klasse beobachtet. Es werden folgende öffentliche Funktionalitäten bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +LeavePlatform() : void\grqq\space reagiert darauf, dass das Verkehrsmittel wieder losfahren soll.
\end{enumerate}

\subsubsection{schedule\textunderscore config.json}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:ScheduleConfigJson}
Diese Konfigurationsdatei speichert den Zeitplan eines Gleises im JSON-Format ab. Diese kann dann von der Schedule-Klasse ausgelesen werden. Mehr zur Konfigurationsdatei steht im Kapitel \ref{ch:Datenmodell:ScheduleConfigJson}.


\subsubsection{Gameobject mit Textkomponente}
\label{ch:Schedule:Klassendiagramm:Textkomponente}
Das Gameobject ist ein Display in Unity, welches eine Textkomponente hat. Diese Textkomponente kann von der \glqq +UpdateTextOnDisplay() : void\grqq\space Methode aus der Platform Klasse aktualisiert werden. Auf diesem Display wird die Uhrzeit, aber auch die Linie, Richtung und Wartezeit für öffentliche Verkehrsmittel angezeigt.
